泛民晒冷：五大訴求公投

泛民晒冷：五大訴求公投

民主派昨與民主動力推薦的區議會候選人出席造勢會，其間高喊「五大訴求 一起公投」。許頌明攝

【區會選舉】

【本報訊】距離周日區議會選舉不足一周，多名民主派立法會議員昨聯同獲民主動力推薦區議會候選人，齊集中環愛丁堡廣場造勢，其間高喊「五大訴求 一起公投」口號。公民黨黨魁楊岳橋表示，距離24日區選只餘一周，形容反修例運動下，今次區選就如一次對特首林鄭月娥施政、五大訴求的公投，「將五大訴求用投票方法展現出嚟，將呢個數得到嘅數字，去展現畀全世界睇我哋嘅決心」。

記者：林俊謙

民主動力昨安排多名民主派立會議員與他們推薦區議會候選人宣傳，署理召集人鍾錦麟表示，今次區選是香港九七後首次全無自動當選的區選，呼籲選民踴躍投票支持395名獲民主動力推薦候選人，「希望選民都可以認住我哋呢個協調名單去投票，集中大家嘅選票，先可以為地區民主嘅力量攞到最多議席」。

相關新聞：新一哥圖鏟「核心暴徒」立功 算盤難打響

11.24踢走保皇黨

鍾又指，國家主席習近平近日強調止暴制亂，港府高層不斷和應，令人擔心政府是否已放棄用和平方法，包括對話及回應訴求去解決香港當前問題，認為投票是最和平的方法，力促政府及北京回應民間訴求，以解決香港當前困局。鍾為西貢欣英候選人，對手為報稱無黨派的李國邦。

24名民主派立法會議員也發表聯署聲明，指11.24區選是現行制度下最文明的全民發聲渠道，最科學的量化民意方式，「透過成立獨立調查委員會去調查警暴，查找真相；還是盲撐警察，暴力鎮壓嘅對決？是監督政府，要求問責；還是包庇庸官、高壓統治嘅對決？」將會是11.24變相公投的結果。

保皇黨近月無所不用其極攻擊民主派候選人，楊岳橋相信選民眼睛雪亮，「香港人嘅智慧係有足夠理解能力，知道邊啲人值得投」。楊指保皇黨正以不同方法影響區選，港人更要表達對選舉和五大訴求堅持，透過選票踢走保皇黨。

民主黨主席胡志偉指，今次區選可讓市民以選票表達對特區管治是否滿意、對警暴是否接受表達看法，「香港社會解決問題嘅話，係要透過政治手段去解決，而區選係一個有效嘅平台，畀我哋大眾聲音去表達」。他希望各方盡力克制，令選舉順利舉行，尤其今次全港400多個選區均有競爭，「反映呢次選舉唔單止選議員咁簡單，更加係一個公投香港未來嘅決定」。對於政務司長張建宗昨呼籲示威者未來一周停一停，胡指運動無大台，希望各方考慮形勢變化，指區選是承載和凝聚民意，令運動走得更遠的重要一役。

拉